Движок требует PHP версии 8.1 или старше.

A. Места, в которых настраивается конфигурация системы:
    src/Site - общие для всех сайтов настройки
    src/Site/Admin - backend
    src/Site/Ru - frontend
    src/Di - Dependency Injection фреймворк
    src/Common - отдельные независимые классы
    src/Common/Http - классы работы с HTTP запросами и ответами (зависят от Common)
    src/Core - специфические для данной CMS классы
    src/Core/Page - ядро CMS

    src/подсайт/Action - обработчики вебформ, а так же более общие классы-контроллеры в идеологии MVC (Модель-Вид-Контроллер)
    src/подсайт/View/*.xsl - XSLT шаблоны
    src/подсайт/View/Helper.php - плагины обратного вызова функций php из XSLT шаблонов,
        вызываются как select="h:nodeset('function','param')" или value="h:string('method','param')"
        определено в src/Core/View/helper.xsl

B. В коде движка используются следующие соглашения:
    1) Все функции PHP-кода являются членами каких-либо классов
    2) Подавляющее большинство классов immutable -- реализуют паттерн Monostate
    3) для создания объектов используется Di\ContainerFactory $diFactory
    5) $this->table->from('table')->naturalLeftJoin('natural_join_table')->fetchAll();

    6) Соглашение о переменных:
        $path - страница фактической строки HTTP-запроса (исключая возможный префикс PHP-загрузчика, такой как "/static/admin.php/").
        Ссылки формата $path внутри HTML автоматически преобразовываются в относительные от текущей страницы запроса.

        $site - имя сайта, добавляется при преобразовании $path -> $page + $tail

        $page - уникальный идентификатор фактической страницы контента в базе, с префиксом сайта, и без обрезанной вариативной хвоста.
        Символьный идентификатор $page может иметь квантификатор в хвосте '*' или '*403'.

        $tail - остаток строки пути запроса, отрезанный при поиске соответствия $path в $page (с использванием '*')

        Примеры:
        1) запрос 'http://etegro2.etegro.com/configurator'
        $path = 'configurator';
        $site = 'ru';
        $page = 'ru:configurator';
        $tail = '';

        2) запрос 'http://etegro2.etegro.com/static/admin/index.php/pages/ru:configurator'
        $path = 'pages/etegro/configurator';
        $site = 'admin';
        $page = 'admin:pages*';
        $tail = 'ru:configurator';

C. В MySQL базе сайта:
        page_session    HTTP-сессии хранятся в БД
        page_content
        page_menu_order порядок сортировки пунктов меню навигации (если отличается от алфавитного)
        page_title      заголовок и краткая ссылка для навигации;

        page_site       все зарегистрированные сайты
        layout_content  собственно шаблоны

        type_route_page, type:
            content     роутинг страниц с ошибкой 404 или любых специальных разделов сайта
            forbidden   роутинг страниц с ошибкой 403
            layout      названия макетов HTML, наследуются детям по дереву сайта
            template    названия файлов XSLT шаблонов (без расширения .xslt), наследуются детям по дереву сайта
            role        роли разделов сайта, наследуются детям по дереву сайта
        user_role       роли пользователей
        user_auth       пароли

    Доступ к странице определяется ролями:
    - для страниц без заданных ролей (с учетом наследования от родителей) доступ открыт для всех
    - для доступа к данной странице необходимо иметь доступ так же ко всем родительским страницам по иерархии
    - для доступа к странице необходимо владеть хотя бы одной ролью из всех ролей страницы
